\section{Configuração}

Baseado nos mecanismos de seleção natural e da genética o algoritmo utilizado tem conjunto de parâmetros que podem ser
configurados:

\begin{lstlisting}[language=Java]
    public static int NODES_MAX_POP;
    public static int NODES_MULTI;
    public static int NODES_ELITISM;
    public static float NODES_CROSSOVER_FREQ;
    public static float NODES_CROSSOVER_UNIFORM;
    public static float NODES_MUTATION_FREQ;
    public static int EDGES_MAX_POP;
    public static int EDGES_ELITISM;
    public static float EDGES_CROSSOVER_FREQ;
    public static float EDGES_CROSSOVER_UNIFORM;
    public static float EDGES_MUTATION_FREQ;
\end{lstlisting}

\paragraph{\textit{MAX\_POP}} --- numero de indivíduos da população usado na class \textit{Population} para a
inicialização de populações. Este valor tem de ser ajustado ao problema, um valor alto em principio dará mais
cobertura a solução contudo podem estar a ser usados recursos computacionais não necessários tornando o algoritmo lento.

\paragraph{\textit{MULTI}} --- um multiplicador para aumentar o numero de genes que podem ser usados, é usado no
inicializador da população e na class \textit{nodes}. Este valor é ajustado de acordo com o \textit{MAX\_POP}, pois
pode aumentar drasticamente o numero de \textit{nodes} tornando o algoritmo lento.

\paragraph{\textit{ELITISM}} --- numero de elitismo usado na classe \textit{GeneticAlgorithm} para seleção dos melhores indivíduos de cada população, para que permaneçam entre gerações.
Ajustar conforme a população definida para a encontrar solução, um valor baixo faz com que grande parte da população seja substituída entre gerações.

\paragraph{\textit{CROSSOVER\_FREQ}} --- taxa de \textit{crossover} usado na classe \textit{GeneticAlgorithm},
probabilidade de cada individuo não pertencente aos melhores ser cruzado com outro, dando origem a um novo elemento.
Um numero baixo pode tornar o algoritmo lento.

\paragraph{\textit{CROSSOVER\_UNIFORM}} --- depois de o elemento ser escolhido para \textit{crossover}, esta taxa é
usada na classe do individuo para dar origem ao novo elemento, probabilidade de o filho ser o \textit{parentA} ou o
\textit{parentB}.

\paragraph{\textit{MUTATION\_FREQ}} --- taxa de mutação, probabilidade de cada individuo ser alterado por um novo
entre gerações, elevar esta taxa aumenta a aleatoriedade da solução.
